# Вопросы и ответы для теста "ПК 3.1"
questions_answers_pc3_1 = {
    "1": {
        "question": "К правовым методам, обеспечивающим информационную безопасность, относятся:",
        "options": ["1. Разработка аппаратных средств обеспечения правовых данных",
                    "2. Разработка и установка во всех компьютерных правовых сетях журналов учета действий",
                    "3. Разработка и конкретизация правовых нормативных актов обеспечения безопасности"],
        "correct_answer": "3"
    },
    "2": {
        "question": "Для обозначения множества объектов, имеющих одинаковую структуру, поведение и отношения с другими объектами, используется …",
        "options": ["а) класс",
                    "б) метод",
                    "в) событие"],
        "correct_answer": "а"
    },
    "3": {
        "question": "Выберите правильные ответы. Виды информационной безопасности включают:\nа) персональная \nб)серверная \nв)корпоративная \nг)государственная",
        "correct_answer": "а, в"
    },
    "4": {
        "question": "Выберите правильные ответы.  Какие разделы входят в руководство пользователя? \nа) Инструкция по работе \nб) Общие сведения о программе \nв) Описание установки \nг) Методика испытаний",
        "correct_answer": "а, б, в"
    },
    "5": {
        "question": "Установите соответствие между следующими понятиями и их характеристиками:\n1. Компьютерные сети:\n2. Базы данных\n3. Информационные системы\n\nа) Таблицы и структуры данных. SQL (Structured Query Language). Индексы и оптимизация запросов.\nб) Протоколы передачи данных. Маршрутизаторы и коммутаторы. IP-адреса\nв) CRM (Customer Relationship Management). ERP (Enterprise Resource Planning). BI (Business Intelligence)",
        "correct_answer": "Правильное сопоставление: 1 - б, 2 - а,  3 - в"
    },
    "6": {
        "question": "Дополните определени. Языки ________ позволяют осуществлять программирование машинными командами.",
        "correct_answer": "низкого уровня (ассемблер)"
    },
    "7": {
        "question": "Поясните, что такое ЭЦП.",
        "correct_answer": "ЭЦП (электронная цифровая подпись) - это метод аутентификации и обеспечения целостности данных в электронном документе или сообщении. Она служит аналогом обычной подписи, используемой в бумажных документах, и позволяет подлинно определить автора документа и убедиться в его неизменности после создания. ЭЦП создается на основе криптографических алгоритмов."
    },
    "8": {
        "question": "Установите соответствие между видами вредоносных программ и их описаниями:\n1. Червь\n2. Троянский конь\n3. Программа-шпион\n\nа) Вид вредоносной программы, кажущейся полезной или безопасной, но фактически выполняющей вредоносные действия без согласия пользователя.\nб) Вредоносная программа, предназначенная для сбора информации о пользователе или его действиях и передачи ее сторонним лицам.\nв) Тип вредоносной программы, способный самостоятельно распространяться по компьютерным сетям и использовать уязвимости для инфицирования других устройств.",
        "correct_answer": "1 - в, 2 - а, 3 - б"
    },
    "9": {
        "question": "Дополните определение. ________ - это комплекс руководств и требований обеспечения необходимого уровня безопасности.",
        "correct_answer": "Политика безопасности в системе (сети)"
    },
    "10": {
        "question": "Дополните предложение. Способность аппаратных или программных средств работать с компьютерной системой называется ________.",
        "correct_answer": "Совместимостью"
    },
    "11": {
        "question": "Поясните, какие типы угроз информационной безопасности существуют.",
        "correct_answer": "Существуют различные типы угроз информационной безопасности, такие как вирусы, черви, троянские программы, фишинг, сетевые атаки, социальная инженерия и многие другие."
    },
    "12": {
        "question": "Дополните определение. ________ - это процесс проверки подлинности пользователя или устройства.",
        "correct_answer": "Аутентификация"
    },
    "13": {
        "question": "Дополните определение. ________ - это процесс предоставления прав доступа пользователю после успешной аутентификации.",
        "correct_answer": "Авторизация"
    },
    "14": {
        "question": "Поясните, что такое шифрование информации.",
        "correct_answer": "Шифрование - это процесс преобразования информации в нечитаемый вид для защиты от несанкционированного доступа."
    },
    "15": {
        "question": "Поясните, какие методы защиты от вредоносных программ существуют.",
        "correct_answer": "Существуют различные методы защиты от вредоносных программ, такие как использование антивирусного программного обеспечения, фильтрация трафика, регулярные обновления программного обеспечения и многие другие."
    },
    "16": {
        "question": "Поясните, что такое бэкап.",
        "correct_answer": "Бэкап - это процесс создания резервной копии данных для защиты от потери информации."
    },
    "17": {
        "question": "Поясните, что такое фаервол.",
        "correct_answer": "Фаервол - это программное или аппаратное устройство, которое контролирует доступ к сети и защищает компьютерную систему от несанкционированного доступа."
    },
    "18": {
        "question": "Упорядочите следующие этапы в процессе обеспечения информационной безопасности: \n1. Идентификация и анализ уязвимостей системы. \n2. Разработка и внедрение политики безопасности. \n3. Резервное копирование и защита данных.\n4. Мониторинг и обнаружение инцидентов безопасности.",
        "correct_answer": "2-1-3-4"
    },
    "19": {
        "question": "Упорядочите следующие этапы в процессе нисходящей разработки программного обеспечения:\n1. Разработка и реализация второстепенных (дополнительных) модулей программы \n2. Проектирование архитектуры системы. \n3. Разработка подробных спецификаций модулей. \n4. Разработка и реализация головного модуля программы",
        "correct_answer": "2 - 3 - 4 - 1"
    }
}
